新疆官員首回應被美國制裁禁入境 陳全國：根本沒有興趣去

美國財政部早前根據《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Act），宣佈制裁4名中國官員，指他們涉及嚴重侵犯新疆少數民族的人權。被美方制裁的包括新疆黨委書記兼中共中央政治局委員陳全國、新疆前政法委書記朱海侖、新疆維吾爾自治區政府副主席王明山，以及現任新疆維吾爾自治區公安廳黨委書記霍留軍，四人早前接受官媒新華社採訪。

陳全國表示，新疆事務純屬中國內政，任何外部勢力包括美國政客都沒有權利、沒有資格說三道四、橫加干涉！美國所謂的「制裁」，是赤裸裸、蠻橫無理的霸權行徑，嚴重踐踏國際法和國際關係基本準則，嚴重干涉中國內政，嚴重損害中美關係。陳全國對此表示強烈譴責和堅決反對。

陳全國：「需要聲明的是，我本人根本沒有興趣去美國，在美國也沒有一分一厘的資產。」所謂的「制裁」，不過是美國政客自取其辱的醜陋鬧劇和令人作嘔的拙劣把戲，根本嚇唬不了誰，更絲毫動搖不了推進反恐和去極端化工作、維護新疆長治久安的堅強意志和堅定決心。我們將堅定捍衛國家主權安全發展利益，繼續堅定不移地打擊暴恐勢力、分裂勢力、宗教極端勢力。任何外部勢力的干擾阻撓都是徒勞無效的。

陳全國指出，事實勝於雄辯，公道自在人心。新疆已連續3年7個月沒有發生暴恐案（事）件，各族群眾生活水平逐年提高，現行標準下的新疆農村貧困人口將全部脫貧，各族人民群眾安居樂業、生活安寧祥和，享受充分的生存權、發展權，分享偉大祖國的尊嚴。許多美國政客根本沒有來過新疆，卻敢閉着眼睛造謠。

陳全國又稱，美方的所作所為，完全站在2,500萬新疆人民、14億中國人、人類道義和良知的對立面立面。美方必須停止以任何形式乾涉新疆事務和中國內政。

朱海侖同樣表忠指，美國所謂的「制裁」，是對中國內政的粗暴干涉，充分暴露出美國假民主真強權、假人權真霸權的本質。美國以「人權」為幌子，行干涉他國內政、遏制他國發展之實，是美國擅長玩弄的「老把戲」，最終為的還是一己之私。玩火者必自焚，多行不義必自斃。朱海倫又指，美方種種圖謀妄想，注定枉費心機，不要在錯誤的道路上越走越遠，否則只會搬起石頭砸了自己的腳：「我不會去美國，在美國也沒有任何資產，所謂的『制裁』只不過是美國政客們的鬧劇而已。」

王明山表示，當聽聞被列入美國所謂的「制裁名單」後，自己感到很榮幸、很光榮，也感到美方的行徑真的是很可笑、很滑稽。王明山同樣指，自己和家人根本不願去、也不會去美國，在美國也沒有任何資產：「如果美國想藉此興風作浪的話，那就告訴他們，我是『不管風吹浪打，勝似閑庭信步。』」

霍留軍錶示，美方雖然整天把人權掛在嘴邊，但實際上美國才是世界上最大的人權侵犯者，美方對中國涉疆問題的指控完全是罔顧事實、顛倒黑白，是本世紀最大的謊言。美方有關官員應對此而感到羞恥，美國人民也應為他們有這樣滿口謊言的官員而感到難過。至於被「制裁」，自己和家人都感到非常自豪，奉勸美方不要再違背良知、無事生非，否則必將自取其辱、自食惡果。

有GUTS!
要求全國(包香港)官員 都唔去!

根本無資格去

係都要人搞到銀行唔做佢生意,成家留係中國先安樂

你二三四奶好想去喎